{
    "question": "Alasan dilakukannya pembuatan jurnal penyesuaian",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "supaya perusahaan mengetahui perincian secara jelas perlengkapan apa saja yang telah di pakai atau hilang <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-mendasari-terbentuknya-hukum-pasar-di-indonesia-623",
            "question": "Apa yang mendasari terbentuknya hukum pasar di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum Pasar didasari adanya oknum-oknum yang salah menyalahgunakan barang yang ia jual. Selain itu, untuk mencapai nilai ekonomi tinggi,perlu dibuat hukum pasar yang bisa membuat berbagai macam pedagang mengalami tingkat sejahtera.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bpr-tidak-boleh-mengadakan-valuta-asing-dan-apa-yang-di-502",
            "question": "Mengapa BPR tidak boleh mengadakan valuta asing ? dan apa yang dimaksud prinsip bagi hasil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BPR pada dasarnya memfokuskan diri pada usaha mikro yang terdiri dari masyarakat usaha kecil dengan klien yang memiliki jumlah pegawai kurang dari 50 orang. Di khawatirkan bila BPR mengadakan valuta asing maka akan merubah bisnis pokok perusahaan yang berorientasi pada masyarakat. Di tambah klien dari BPR tidak ada yang berasal dari luar negeri.\u00a0<br><br>Prinsip bagi hasil artinya seluruh keuntungan perusahaan akan dibagikan kepada pemegang entitas perusahaan sesuai besaran ekuitas yang mereka miliki.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-fungsi-konsumsi-c-120-miliar-060y-dalam-rupiah-sedang-c-836",
            "question": "jika fungsi konsumsi C = 120 miliar + 0,60Y dalam rupiah sedang C merupakan besarnya konsumsi , Y besarnya pendapatan, maka besarnya tabungan apabila pendapatan sebesar Rp. 6000 miliar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]konsumsi(C)=120 M+0,6(6000)M\\\\\nC=120M+3600M\\\\\nC=3720M\\\\\n\\\\\ntabungan=pendapatan-konsumsi\\\\\ntabungan=6000M-3720M\\\\\ntabungan=Rp2280M[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-manfaat-kerjasama-ekonomi-internasional-bagi-siswa-912",
            "question": "Ada yang tahu manfaat kerjasama ekonomi internasional bagi siswa?\r\nmohon jawabannya !\r\nmkasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manfaatnya menjadi pendidikan serta pengetahuan bagi siswa tersebut :)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kerja sama ekonomi internasional biasanya mensyaratkan keuntungan mutualisme untuk kedua belah pihak, di sini untuk siswa biasanya adalah terbuka keran keran beasiswa dari kedua belah pihak<br>contoh<br>Indonesia menawarkan beasiswa untuk studi banding di Indonesia dengan sebutan Darma Siswa<br>Australia menawarkan dengan sebutan ADF<br>Eropa menawarkan program Erasmus Mundus\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-gak-website-yg-menjelaskan-tentang-pendistribusian-s-892",
            "question": "ada yang tau gak website yg menjelaskan tentang pendistribusian surat, atau tentang pendistribusian aja deh ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jasa Pendistribusian barang saat ini merupakan salah satu bisnis paling lucratice atau cukup menguntungkan. Berbagai metodologi yang bisa dipelajari ada di website milik UPS atau DHL atau FedEx\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-nilai-pnb-atau-gnp-negara-s-sebesar-rp-600-triliun-di-nya-457",
            "question": "dik: nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp. 600 triliun, DI nya Rp 30 triliun, pajak langsung Rp 50 triliun, dan transfer payment Rp 150 triliun, maka pendapatan perseorangannya sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp. 600 triliun, <br>DI nya Rp 30 triliun, <br>pajak langsung Rp 50 triliun, dan <br>transfer payment Rp 150 triliun, maka pendapatan perseorangannya sebesar?<br><br></span><span>NNI = NNP - Pajak tidak langsung<br></span><span>DI = PI - Pajak langsung<br></span>PI = DI + pajak langsung\u00a0<br><br>1. \u00a0PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment<br><span><br>PI = 600 - () + 150 triliun\u00a0<br>PI = 750 triliun .. 1<br><br>2.\u00a0</span>DI = PI - Pajak langsung<br>30 = PI - 50<br>PI = 80 triliun ..2\u00a0<br><br>1 + 2 = 750 + 80 = 830\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-a-pada-tahun-200-memiliki-data-dalam-miliar-rupiah-sebag-271",
            "question": "negara A pada tahun 200 memiliki data (dalam miliar rupiah) sebagai berikut: laba yg ditahan Rp. 360.000,00 pajak langsung Rp.60.000,00 penyusutan modal Rp 4.000,00 pajak tidak langsung Rp 20.000,00 berdasarkan data di atas besarnya NNI adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>negara A pada tahun 2000 memiliki data (dalam miliar rupiah) sebagai berikut: <br>laba yg ditahan Rp. 360.000,00 <br>pajak langsung Rp.60.000,00 <br>penyusutan modal Rp 4.000,00 <br>pajak tidak langsung Rp 20.000,00\u00a0<br><br>NNP =\u00a0</span>GNP - Penyusutan - Pengganti modal aus<br>NNP = GNP - 4000<br>GNP = 4000<br>NNI = NNP - Pajak tidak langsung<br>NNI = -4000 - 20000<br>NNI = -24000 ...1<br><span>PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment<br></span><br><br>DI = PI - Pajak langsung<span>\u00a0<br></span>DI = PI - 60000<br><span>PI = 60000<br></span>PI = NNI - (0 + 0 + 0 +\u00a0360.000\u00a0) +0<br>60000 = NNI - (0 + 0 + 0 +\u00a0360.000\u00a0) +0<br>NNI = 300 000 ..2\u00a0<br><br>persamaan NNI 1 dan NNI2 dijumlahkan\u00a0<br><br>300000 - 24000<br>= 276 000\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-yah-pr-buat-besok-nih-dalam-menghitung-pesana-ko-228",
            "question": "Tolong dibantu yah pr buat besok nih ?    dalam menghitung pesana konsumen kita dapat mengukurnya dengan permintaan pasar . benar atau salah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak, karena kebutuhan manusia tidak terbatas<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak karena mengukur permintaan itu tidak sama dengan menghitung pesanan konsumen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perilaku-produsen-yang-terjadi-di-pasar-faktor-produksi-820",
            "question": "Jelaskan perilaku produsen yang terjadi di pasar faktor produksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. bahwa produsen atau pengusaha selalu berusaha mencapai keuntungan yang maksimum<br>\n2. bahwa produsen atau pengusaha beroperasi dalam pasar persaingan sempurna.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Produsen akan berusaha mencari berbagai keuntungan maksimal dan produsen akan siap bersaing dengan produksi-produksi dari pasar sebelah. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-tujuan-dari-pendistribusian-surat-dan-fungsi-pendistribus-433",
            "question": "Apa sih tujuan dari pendistribusian surat dan fungsi pendistribusian surat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Surat di sini maksudnya apa ya?<br>Kalau surat berharga seperti saham dan obligasi maka akan berbeda lagi pengertiannya<br>Tujuan Pendistribusian surat berharga adalah untuk de centralisasi dari kepemilikan perusahaan. Apabila distribusi surat kepemilikan merata ke seleuruh elemen perusahaan maka akan semakin banyak orang yang merasa memeiliki perusahaan tersebut dan tentu saja meningkatkan performa mereka.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}